經濟部：科技產業園區核准四家企業投資近1.6億元
2023-03-30
https://udn.com/news/story/7238/7067614
經濟部加工出口區管理處近期提報投資審查小組核准通過四家企業進駐，包含艾盟特檢驗科技股份有限公司進駐前鎮科技產業園區、尚穩建建設有限公司及華葳集成股份有限公司進駐台中軟體園區，鐵客噗囉（Tech Pro）有限公司進駐高雄軟體園區營運，以上四件投資計畫投資金額共約1.6億元，預計在高雄及台中地區創造近百個工作機會。 經濟部指出，艾盟特檢驗公司主要從事食品環境檢驗服務及健康食品評估試驗；全球食品安全檢測市場以歐美等已開發國家為主，近年國人對食安問題日益重視，我國食品安全檢測市場年增率約6%，至2026年可望成長至新台幣45至55億元。該公司經營團隊對食品檢驗具豐富經驗，將可為保健食品及農業食品生技等產業提供最專業的服務。 尚穩建公司從事建立BIM (Building Information Modeling) 建築資訊模型平台、住宅大樓設計、開發及租售，提供各階段建築相關問題諮詢及設計內容服務；華葳集成公司為新創設的專業綠能機電整合服務公司，主要從事高科技廠房及商辦大樓的機電、空調、無塵室智能監控系統開發設計，可因應客戶的製程變化，快速調整規劃建置系統，提供客戶一條龍式專業機電整合服務。 上面二家廠商進駐台中軟體園區，除增加軟體園區服務多元產業，更促進園區整體研發、設計及服務能量。 軟體